陳小春睇節目自學廚藝為家人煮飯 用百潔布洗魚令網民哭笑不得

陳小春與應采兒近年以夫妻檔姿態出演不少大陸綜藝節目，例如《妻子的浪漫旅行》。有時兩人更會與兒子Jasper一齊上節目，最近陳小春一家三口參加的《新生日記2》播出，當時應采兒第二胎尚未出世。甚少接近廚房的陳小春靠飲食節目自學廚藝，為正在懷孕的妻子炮製三餸一湯。

應采兒透露陳小春晚上會觀看烹飪節目，而陳小春亦表示自己愛上了煮飯。靠飲食節目自學廚藝的陳小春極有自信，形容廚藝「可以的，我覺得」，更準備為應采兒炮製豉汁蒸排骨、腐乳空心菜、番茄炒雞蛋及魚尾木瓜湯。

不過，作為廚房初哥的他，在下廚時發生不少蝦碌事。例如將生粉加入排骨中攪拌，卻突然開水龍頭洗走生粉，之後加入蔥與豆豉後才再加生粉。不過有網民就為陳小春平反：「排骨放淀粉撈均勻，再洗掉是為了去除排骨的雜質和腥味，這個也會，很好」。

數到最令人印象深刻的畫面，相信就是他用百潔布洗魚尾，令網民啼笑皆非：「Awwwwww 用洗碗布洗魚 有心已經很好了」，有人更驚訝地表示「咁都得」。

在下廚過程中，陳小春擔心自己會忘記步驟，不時會看電話重溫食譜，最後終於完成三餸一湯。

不過湯的分量似乎就少了點，連兒子Jasper都忍不住問「為什麼那麼少湯？」，應采兒就笑言這餐飯的份量是三餸半湯。

一家三口都咁垃圾幾難得

依家咩年代，仲靠依d效果黎嘩眾取寵

陳小春聽個名就覺得嘔心

咪係, 扮撚晒野

除左出賣私生活，就無其他野可以賣。遲下會唔會真人騷餵人奶，行房，打飛機

條友撈左幾廿年得一個角色up得出名

遲啲可以賣埋jasper個細佬